被翻舊賬 林鄭曾不同意基本法107條

被翻舊賬 林鄭曾不同意基本法107條

6,078

譚文豪

【本報訊】特首林鄭月娥昨到立法會出席特首質詢時間，被公民黨譚文豪翻舊賬，指她任政務司長時曾公開不同意《基本法》第107條量入為出的條文，質問她為何不譴責自己違反《基本法》，反而譴責戴耀廷有關中國專政倒台後港獨是選項之一的言論違反《基本法》。

林鄭辯稱當時以「代入感覺」發表言論，並非說不支持《基本法》任何條文，又不點名批評戴言論引起社會迴響，這非由她或政府製造。

譚文豪昨要求林鄭月娥回應，是否凡作出與《基本法》和憲法不符的言論，即違憲和會受譴責，林鄭月娥指不可一概而論。

泛民：係咪要譴責自己？

譚隨即指林鄭於2016年8月公開表達不同意《基本法》第107條，「呢位官員就係當年嘅政務司長林鄭月娥，你自己發表呢啲言論就可以，你係咪需要譴責自己呢？或者今日政府是否應發新聞稿，譴責你當日嘅言論違反《基本法》？」

林鄭辯稱當時向學生介紹《基本法》，「但有一啲（條文）你（學生）可以覺得未必完全有一樣睇法，當時係以代入嘅感覺講，唔係話我本人唔支持《基本法》內嘅任何條文」。

翻查資料，林鄭當時明確表達不同意《基本法》第107條：「當然你話《基本法》有160條，冇理由要我條條都同意，例如107條我就唔同意，咩叫量入為出？你（政府）大把錢，有8,000億儲備就使啦，點解要『相適應』？」譚批評林鄭可發表不同意《基本法》言論，戴耀廷卻不可，「憲法係用嚟約制政府權力，唔係打壓平民百姓」。

林鄭不點名指戴耀廷言論不涉言論或學術自由，其言論引起迴響，這非她或政府製造。

■記者姚國雄

上一則
議員轟林鄭「賣港人豬仔」

下一則
籲商界勿誇張取消MPF對沖影響